{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Vilgutan √∂√∂sel, kaugel k√µrgel, hiiglaslik p√µleva taeva pall. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Annan √§ra valguse ja kuumuse."},{"text":"‚Üë Olen valmistatud kuumadest gaasidest."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√§ike on √ºks minust!"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur pall, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese. Ma olen seal, kus sa elad ja nii l√µbus! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti maast ja veest tehtud."},{"text":"Siin elavad inimesed, loomad ja taimed k√µik."},{"text":"Olen kolmas planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma tiirutan √ºmber Maa, s√§rades eredalt, eriti selgel √∂√∂l. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on faasid nagu poolkuu ja t√§is."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Olen Maa ainus looduslik satelliit."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet, tuntud oma rooste poolest. Teadlased tahavad k√ºlastada, aga see on enne kohustuslik! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Robotid on minu peal ringi s√µitnud."},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga kuiv ja tolmune."},{"text":"Minu nimi on ka kommibaar."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suurim planeet, nii suursugune hiiglane, keerleva tormi ja v√§rviliste b√§ndidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Olen valmistatud enamasti gaasist."},{"text":"Mul on palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mul on ilusad s√µrmused, mis on valmistatud j√§√§st ja kivist, vapustav vaatepilt, mis annab sulle ≈°oki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad."},{"text":"Minu r√µngad koosnevad lugematutest v√§ikestest t√ºkkidest."},{"text":"Mind tuntakse kui \"r√µngastatud planeeti\"."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kes teeb pildi taevasse. Karu v√µi jahimeest v√µid n√§ha, kui proovid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned said nime muistsete kreeklaste poolt."},{"text":"Suur Dipper kuulub Ursa Majori koosseisu"},{"text":"Nad aitavad meremeestel √∂√∂sel navigeerida."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mis keerutab aeglaselt kosmoses, v√µite panna oma usalduse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."},{"text":"V√µin olla spiraalne v√µi elliptiline."},{"text":"Linnutee on minu nimi."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen kosmosest p√§rit kivi, mis langeb Maale. Vahel olen suur, t√µestades oma v√§√§rtust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Ma p√µlen atmosf√§√§ris meteoriidina"},{"text":"Ô∏è Ma saan maandudes luua kraatri."},{"text":"Olen p√§rit asteroididest v√µi komeetidest."}],"options":[{"label":"Meteoroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoriit","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline ja ilus."},{"text":"‚ñ´ T√§hed moodustuvad minu sees."},{"text":"Orioni udukogu on √ºks n√§ide."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja erksav√§rviline. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet."},{"text":"Mul on ka vett vaja!"}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF84e6b3","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja paksu t√ºvega. Linnud ehitavad mu okstes pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFa6e3e9","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan m√∂√∂da maad. Vahel istuvad inimesed mulle piknikule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lambad armastavad mind s√º√ºa"},{"text":"‚Üë Mind leidub sageli parkides ja aedades"},{"text":"Mind tuleb vahest l√µigata!"}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFf5b7b1","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen maitsev apelsinijuurvili. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny s√∂√∂b mind kogu aeg."},{"text":"Olen k√µrvitsate v√§rv."},{"text":"Aitan paremini n√§ha!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFf4d03f","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad √µied, tihti punased v√µi roosad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen armastuse s√ºmbol."},{"text":"Ole ettevaatlik minu teravate ogadega!"},{"text":"‚Üë Inimesed annavad mulle romantilise kingituse."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF99a349","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on pikad, √µhukesed rohelised lehed ja kasvavad kobarates. Inimesed kasutavad mind toidu maitsestamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse toiduvalmistamisel."},{"text":"Teen pitsa maitse paremaks."},{"text":"Mind kasutatakse tihti Itaalia toidus."}],"options":[{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFf7dc6f","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen rohelise v√µi punase nahaga k√µva vili. Kasvan puudel ja s√º√ºakse mind tihti suupistena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra!"},{"text":"Objekt, mis hoiab arsti eemal"},{"text":"Minust v√µib teha piruka."}],"options":[{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF5dade2","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk taim, millel on paks vars ja kuldsed tuumad. Loomadele ja inimestele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse popkorni valmistamiseks."},{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti t√§nup√ºhade paiku."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFd35400","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen mahlane vili, mis kasvab viinapuul. Tulen kobaratena ja v√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse mahla valmistamiseks."},{"text":"Minuga saab veini teha (aga sa oled selleks liiga noor!)."},{"text":"Leiad mind puuviljakorvist."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFec7063","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis elab k√µrbes ja on paksu, ogaliku nahaga, et vett hoida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti Arizonas."},{"text":"Ô∏è Vett saan s√§ilitada pikka aega."},{"text":"Ole ettevaatlik, et mu selg ei puutuks!"}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFa9dfbf","category":"plant","icon":"üå±","riddleType":"plant"}}]}